---
status: publish
published: true
title: 'Podcast: Záznam přednášky Pokročilé techniky automatického testování v praxi'
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "V polovině listopadu jsem měl na Univerzitě Hradec Králové přednášku o automatickém
  testování v Javě, ve které jsem zabrousil už trošku do větší hloubky než <a href=\"http://blog.novoj.net/2008/05/09/podcast-zaznam-z-prednasky-automaticke-testovani-v-praxi/\">v
  té, která proběhla na jaře tohoto roku</a>. Přestože jsem především závěr přednášky
  nemohl probrat do takových podrobností, jak bych rád, doufám, že se mi většinu nasbíraných
  zkušeností nějakým způsobem podařilo předat. Pokud vás tedy opakovaně trápí některé
  problémy při psaní unit a integračních testů, možná při poslechu zjistíte, že i
  já jsem řešil podobný problém a můžu vám nabídnout nějaký tip co s daným problémem
  udělat, popř. čeho se vyvarovat.\r\n\r\n"
wordpress_id: 209
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=209
aliases:
    - /?p=209
date: '2008-12-13 20:22:40 +0100'
date_gmt: '2008-12-13 19:22:40 +0100'
categories:
- Programování
- Java
- Testování
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p>V polovině listopadu jsem měl na Univerzitě Hradec Králové přednášku o automatickém testování v Javě, ve které jsem zabrousil už trošku do větší hloubky než <a href="http://blog.novoj.net/2008/05/09/podcast-zaznam-z-prednasky-automaticke-testovani-v-praxi/">v té, která proběhla na jaře tohoto roku</a>. Přestože jsem především závěr přednášky nemohl probrat do takových podrobností, jak bych rád, doufám, že se mi většinu nasbíraných zkušeností nějakým způsobem podařilo předat. Pokud vás tedy opakovaně trápí některé problémy při psaní unit a integračních testů, možná při poslechu zjistíte, že i já jsem řešil podobný problém a můžu vám nabídnout nějaký tip co s daným problémem udělat, popř. čeho se vyvarovat.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-209"></a></p>
<p>Záznam přednášky je v několika formátech - jednak jako audio stream společně s kopií vlastní prezentace, a jednak jako screencast, ve kterém je kompletní záznam mé přednášky včetně brouzdání kódem na konkrétních případech, kde alespoň trochu rozkrývám princip daného tématu.</p>
<p>Mezitím, než jsem stačil přednášku zpracovat se objevilo několik zajímavých materiálů na webu z nichž bych vypíchl minimálně pár.</p>
<p>Lukáš Křečan ve svém postu <a href="http://blog.krecan.net/2008/11/14/specific-environment-setting-with-spring/" target="_blank">Specific environment setting with Spring</a> řeší jiným způsobem stejný problém, který rozebírám na své přednášce a který se týká automatické konfigurace kontextu podle prostředí, na kterém se testy / aplikace spouští. Další řešení lze najít na blogu Petra Jůzy v článku <a href="http://javicka.blogspot.com/2007/09/vce-prosted-pomoc-springu-implementace.html" target="_blank">Více prostředí pomocí Springu, implementace</a>. V dané oblasti je tedy k dispozici řada ukázkových řešení, které můžete na daný problém aplikovat.</p>
<p>V mezičase vyšel také článek Toma Celluciho <a href="http://java.dzone.com/articles/monitoring-declarative-transac" target="_blank">Monitoring Declarative Transactions in Spring</a>, který řeší problém testování pointcutů v AOP, na který v přednášce také narážím.</p>
<p><strong>Použitá hudba:</strong>  <a href="http://magnatune.com/artists/albums/spirit-woods/">Minstrel Spirit - Enter The Woods</a>, Gabriella (<a href="http://magnatune.com/" target="_blank">http://magnatune.com</a>) publikováno pod Creative Commons License</p>
<p><a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/Pokrocile_automaticke_testovani_v_praxi.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/Pokrocile_automaticke_testovani_v_praxi.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [97:11] 34,9 MB</p>
<p><img src="http://he3.magnatune.com/img/somerights2.gif" title="Creative Commons - Some Rights Reserved" alt="Creative Commons - Some Rights Reserved" align="right" /></p>
<p><a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/Pokrocile_automaticke_testovani_v_praxi.pdf" title="Presentation slides"><img src="/files/button_pdf.png" title="Slidy prezentace" alt="Slidy prezentace" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/Pokrocile_automaticke_testovani_v_praxi.pdf" title="Slidy prezentace"><strong> Slidy prezentace ve formátu PDF</strong></a></p>
<p><a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/Pokrocile_automaticke_testovani_v_praxi.avi" title="Screencast"><img src="/files/button_xvid.png" title="Screencast" alt="Slidy prezentace" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/Pokrocile_automaticke_testovani_v_praxi.avi" title="Screencast"><strong> Screencast (XVid in AVI)</strong></a> [94:57] 175,5 MB</p>
<p><strong>Licence: </strong><a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/" target="_blank"> Creative Commons</a></p>
<p><a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/Pokrocile_automaticke_testovani_v_praxi.zip" title="Zdrojové soubory příkladů"><img src="/files/button_zip.gif" title="Zdrojové soubory příkladů" alt="Zdrojové soubory příkladů" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/Pokrocile_automaticke_testovani_v_praxi.zip" title="Zdrojové soubory příkladů"><strong> Zdrojové soubory příkladů</strong></a>, pokud budete chtít spustit testy ve zdrojových příkladech, budete potřebovat naši knihovnu <a href="/files/PokrocileAutomatickeTestovaniVPraxi/lib_db_autoupdate-1.7.1.jar">DbAutoupdater</a>, která je v pom.xml odkazována jako:</p>


``` xml

<dependency>
	<groupId>com.fg</groupId>
	<artifactId>lib_db_autoupdate</artifactId>
	<version>1.7.1</version>
</dependency>

```

<p><strong>Poznámka:</strong> tato knihovna je ve vlastnictví FG Forrest, a.s. a nevztahuje se na ní licence Creative Commons.</p>
